{
    "question": "BAHASA INDONESIA    jawab dengan penjelasan\r\n\r\n1. Berikut karakteristik drama adalah...\r\na. Dialog\r\nb. Hiburan\r\nc. Permainan\r\nd. Tablo\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dialog</p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "A. Dialog <br>Drama disajikan dalam bentuk monolog atau dialog.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pola-lantai-berkaitan-dengan-199",
            "question": "Pola lantai berkaitan dengan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>penataan pentas dan kesan penampilan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gerak berpindah </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-drama-480",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan drama\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Drama merupakan bentuk karya sastra yang mengilustrasikan kehidupan dengan menyampaikan sebuah permasaalahan lewat dialog.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Drama merupakan bentuk karya sastra yang mengilustrasikan kehidupan dengan menyampaikan sebuah permasaalahan lewat dialog</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-yang-bukan-merupakan-kalimat-bermakna-denotasi-adala-420",
            "question": "Di bawah ini yang bukan merupakan kalimat bermakna denotasi adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Di bawah ini yang bukan merupakan kalimat bermakna denotasi adalah <strong>Kopi</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>disuguhkan</strong><strong> </strong><strong>pagi</strong><strong> </strong><strong>ini</strong><strong> </strong><strong>sangat</strong><strong> </strong><strong>pahit</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dialog-yang-tepat-untuk-melengkapi-bagian-rumpang-kutipan-drama-t-674",
            "question": "Dialog yang tepat untuk melengkapi bagian rumpang kutipan drama tersebut adalah...a. maafin aku rina. aku tidak sengaja.b. maafin aku aji. aku tidak sengaja.c. begitu saja kok kamu marah, rin.d. baiklah aku akan beli yang baru.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>geogerafi si borjun itu bro</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "algmaa-mn-gryd-ao-gral-bar-grya-113",
            "question": ". \u0627\u0644\u062c\u0645\u0639 \u0645\u0646\" \u062c\u0631\u064a\u062f\u0629\" ..    \u0623\u0648 \u062c\u0631\u0627\u0644\r\n\u0628\u0627\u0631 \u062c\u0631\u06cc\u0627\u06d4\r\n\u06f1\u06f2. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0643\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u064a\u0629 . . \u063a\u0631\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0643\u0644\r\n\u0628\u0647. \u0645\u0637\u0628\u062e\r\n\u062c\u060c \u062d\u0645\u0627\u0645\r\n\u062f. \u0631\u0641\u062a\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>al kur &#039;an............. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-pengalaman-kalian-selama-mengikuti-pembelajaran-jarak-ja-745",
            "question": "Tulislah pengalaman kalian selama mengikuti pembelajaran jarak jauh di masa pandemi covid 19    maksimal 20 paragraf setiap paragraf berisi 6 baris. makasiiii\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pengalaman saya selama mengikuti pembelajaran jarak jauh di masa pandemi covid 19 ini ada suka dan dukanya, Dukanya sendiri adalah saya harus mengikuti pembelajaran secara daring bersama guru dan teman seperti zoom, google meet, classroom dll. kuota terbatas, sinyal di daerah saya yang kurang mendukung ikut menghambat pelajaran saya yang terkadang membuat suara bapak ibu guru serta teman menjadi tersendat sendat. </p><p>Yang kedua saya tidak bisa bertemu dan bersenda gurau dengan bapak ibu guru dan teman teman secara bebas, tak apalah yang penting bapak ibu guru selalu sehat dimanapun berada</p><p>yang ketiga tahun lalu saat mendengar sekolah diliburkan sementara waktu hati saya senang, tetapi apalah daya hari demi hari, bulan demi bulan, bahkan berganti taun sekolah pun belum dibuka kembali.</p><p>Yang ketiga ketakutan akan ancaman pandemi covid 19 terus menerus dirasakan membuat kami was was dan tidak bisa bergerak leluasa di luar rumah.</p><p></p><p>akan tetapi ada juga hal positif yang bisa diambil dari dampak covid 19 yang bisa saya rasakan seperti saya semakin dekat dengan keluarga tidak jauh di perantauan, membuat saya semakin produktif dirumah seperti berkebun dan membuat hal hal baru, hemat uang untuk tidak tergoda dengan hal hal yang tidak berguna diluar sana.</p><p></p><p>akan tetapi hidup harus kembali seperti biasa agar tercipta hidup yang berkelanjutan, mari hidup bersama di era new normal, tetap jaga jarak, cuci tangan, pakai masker, kurangi berkerumun, taati protokol kesehatan. lekas sembuh bumiku \u2764\ufe0f</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berdasarkan-sumbernya-perbedaan-antara-drama-modern-dan-tradisio-921",
            "question": "Berdasarkan sumbernya, perbedaan antara drama modern dan tradisional adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Drama tradisional dan drama modern memiliki perbedaan meski keduanya memiliki unsur yang sama. Pada drama tradisional, naskah yang digunakan tidak baku atau bahkan tidak menggunakan naskah sama sekali. Pada drama modern, naskah yang digunakan baku dan tidak dapat diganti-ganti di tengah pementasan. Sumber cerita pada kedua jenis drama tersebut juga berbeda, drama tradisonal biasanya bersumber dari cerita rakyat atau tradisi masyarakat setempat sedangkan drama modern berasal dari cerita kehidupan sosial masa kini. Peralatan yang digunakan juga tentu berbeda, dalam drama tradisional masih menggunakan alat musik yang tradisional sedangkan dalam drama modern sudah menggunakan berbagai peralatan yang lebih canggih. Panggung di ruang terbuka sering digunakan untuk pementasan drama tradisional dan untuk drama modern biasanya di ruang tertutup. Gaya bahasa dalam drama tradisional cenderung baku dan menyisipkan bahasa daerah, berbeda dengan drama modern yang memperbolehkan penggunaan bahasa santai.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga Membantu</p><p></p><p>Jadikan Jawaban Tercerdas Ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saya-selaku-wakil-siswa-kelas-ix-mengucapkan-terima-kasih-kepada-185",
            "question": "Saya selaku wakil siswa kelas ix mengucapkan terima kasih kepada bapak dan ibu guru yang telah mendidik kami dengan tulus dan ikhlas kami juga mohon maaf kepada bapak dan ibu guru atas perbuatan yang kami lakukan , kalimat ajakan untuk menutup pidato tersebut adalah \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>kalimat </strong><strong>ajakan </strong><strong>penutup </strong><strong>berdasarkan </strong><strong>teks </strong><strong>tersebut:</strong></p><p></p><p><strong>\"</strong>Sekali lagi sebagai penutup, saya ingin mengajak untuk teman2 saya selaku siswa kelas IX yang saya wakili dan juga seluruh siswa di sekolah ini agar menghormati guru dan mempertahankan rasa hormat tersebut karena merekalah yang membangun kehormatan kita atas kecerdasan kedisiplinan yang mereka berikan kepada kita semua. terimakasih..<strong>\"</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-indonesia-1-berikut-ini-yang-bukan-ciri-ciri-teks-persuas-425",
            "question": "BAHASA INDONESIA    1. berikut ini yang bukan ciri-ciri teks persuasif adalah...\r\na. Tujuan utamanya untuk mempengaruhi pembaca\r\nb. Meyakinkan pembaca untuk melakukan atau mempercayai yang ditulis oleh\r\nc. banyak menggunakan kata-kata ajakan seperti ayo, Amari, lakukanlah dan lain lain\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menjabarkan suatu permasalahan dengan cara menganalisa dan menganalogikan </p><h3>penjelasan:dari a b c yang ada di atas itu itu semuanya  itu adalah ciri-ciri teks persuasif sedangkan yang bukan merupakan ciri-ciri teks persuasif itu adalah menjabarkan suatu permasalahan dengan cara menganalisa dan menganalogikan karena teks persuasif itu tentang ajak mengajak Jadi kalau tujuan utamanya itu adalah seperti yang c itu kan menggunakan kata-kata aja kan yang di juga masukkan kayak meyakinkan pembaca untuk melakukan atau  mempercayai yang ditulis itukan termasuk mengajak itu loh </h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-ulasanresensifilm-yang-pernah-kalian-saksikanmeliputi-973",
            "question": "buatlah ulasan/resensi/film yang pernah kalian saksikan,meliputi judul film,ringkasan/sinopsis cerita,dan hal-hal menarik dari film tersebut.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gak tau dan tak nak tau 111111111111</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}